將正改革電視節目配合中國龐大市場 TVB：香港觀眾太少

【橙訊】電視廣播(TVB)行政總裁李寶安透露，將會製作中國式的綜藝節目，頭炮或是老本行選美節目，例如為《香港小姐》、《國際中華小姐》等加添中國元素，憑植入式廣告帶動電商業務，甚至不排除再添選美節目，惟目前未有定案。

李寶安接受本地傳媒訪問時透露，近年每集合拍劇的叫價愈來愈高，預期今年保持推出三套合拍作品，並擬跟內地網上平合作拍攝綜藝節目。他稱，以往香港的目標觀眾較少，日後面對內地觀眾，可大大增加預算。

對於內地發展的長遠大計，李寶安表示，TVB計畫在大灣區興建廠房，除了作拍攝場地外，亦考慮用來招聘藝員、訓練場所等，其道具及場景或可成立有規模的公司。但他指出，早前曾在南山覓地，惟大灣區地價較貴，現時不急於作決定。

另外，李寶安認為，廣東省地區播放TVB節目時需付落地費，公司正初步考慮會否豁免該費用，換取對方播放TVB的廣告，以增加廣告收益。

去年TVB收入按年增38%至24.4億元，增長動力來自中國聯合製作連續劇及網上視頻，令內地收入增長26%。

責編：郭韻婷

前ATV智將果然有計

證明香港人罷睇奏效

一生人可以攪死兩間電視台真係唔係人人做到

一方面配合中國市場
一方面又買大陸劇三線播
大陸人為乜要睇你重播/轉播大陸劇

如果要睇中國綜藝嘅，一早轉咗去睇湖南衛視、港台33等，做乜要睇cctvb?

李寶安=亞視亡靈

緊係少啦 啲節目咁廢

突破盲腸

唔止兩間，係三間
有線邱達昌同佢老友。

viutv : 陰陰咀笑

香港電視台唔係比香港人睇

做生意唔係保持自己件貨既特色而係放棄特色抄其他人 祝你成功

佢仲停留於「電視台播乜，觀眾追乜」嘅時代。
而家係「電視台播乜，觀眾唔一定追」，甚至係「觀眾睇乜，電視台買乜」。
而家仲要委屈求存，走去人地地頭闖天下。

其實真係好唏噓 坦白講 都唔明點解剩係成日諗中國點解唔諗下成個世界人地netflix一套得左 成個世界都睇 唉

大陸人睇美劇韓劇日劇
唔通又貪佢有中國元素咩

點抄都抄唔到，抄到都只係原作嘅一半功力，做乜要受你一套？
連自己人嘅市場都放棄哂，投身去一個完全唔同世界嘅地方從頭開始，註定兩邊不是人。

最撚慘家下大陸人都唔睇CCTVB阿嘛
以前TWINS好紅年代 大陸勁多碟鋪都係播TWINS
D電視都係睇CCTVB
家下? 有撚人睇咩

無記錯當日atv就係眼望神舟大地
Who fucking care香港市場
結果求仁得仁 上埋神台

個啲中國完素，真係唔好提。
上年套深宮計直頭垃圾到，仲將上世紀九十年代無線嘅一套放落去，真係無眼睇。

而家中國人材眾多，撇除政治因素，唔少中國嘅歌手、演員個個都係有返咁上下學歷，唔同香港唔少都係中途出家，靠「雞精班」山身，仲要係張張刀無張利。

好老實，今時今日大陸既古裝大製作無論係服飾，做型，場景，道具黎講都認真左好多，比起cctvb既所謂深宮計真係完全屌打，真係一成不變

都做左咁多年 早廿年唔見你講觀眾少
香港人口比起當年多成200萬 但都唔睇你
持住香港做獨市 靠拍垃圾食左咁多年水
網上影視一興起 即刻做唔住 個OTT 同BIGBIG 做到又係屎咁
一味諗住靠大陸水 自身唔努力 不如早D收皮讓返個牌出黎

不過佢唔好係撚咁翻拍金庸系列啦 真心悶撚到嘔
拍多D網絡小說 都好啦

為左刷鞋 明知無錢賺都要配合鄰國政策

拍都冇得拍，而家落禁令唔畀拍，播出街嘅要低調處理。
仲諗住拍網絡小說，以中國對創作嘅監控，網絡小說嘅肯定窄到死，拍咗一係無人氣無收視，一係有人氣有收視，但係到咗唔知邊日突然宣禁。

內地人係鐘意香港人拍俾香港人睇既香港劇, 唔係香港人拍黎俾內地人睇既大陸劇.
拍大陸劇洗你黎拍?

一早都奶到出晒面，無乜所謂啦…遲早賣埋俾大陸人咪完成國家俾你嘅任務囉…返去買家棺木等國旗啦！

同港產片一樣囉，所以港影視業日落西山

咁都做到高層先好野

人地俾你落地先算啦

呢間係邱達昌同鄭家純呢兩個仆街搞死

又係「強國13億人，一人比$1賺到你笑」嘅邏輯。
究竟CCTVB班人有冇真係去過強國D餐廳睇過，有無睇過強國出嘅收視報告（雖然都未必真）？我上年返強國去過順德餐廳食嘢，有電視嘅全部播強國電視台， 無一間播CCTVB。
仲拎自己幾十億點擊率J（強國點擊率好多水份）

TVB係未又就快56周年喇

咁日日打飛機果啲收視率係邊個睇

食飯時間屋企睇東張西望有節講收視率，830同930時段都被愛回家拋離，就知而家d劇幾唔掂

阿媽：呢家啲劇都唔好睇～

間住個mon 都 feel 到佢有幾out

可能係人地死呢

慢慢步向ATV後塵，其實好事，快啲收皮

想當年亞視話自己有50%觀眾喺中國度

番去做保安啦

WFC
無睇電視好耐

支持 想睇佢執好耐

TVB計畫在大灣區興建廠
又話香港係大灣區

安哥真係好有料到，無線都比佢搞得死

殊 佢就係咁樣搞死亞視
我地要大大力支持

接近比你獨家咁做咁滯 (其他兩間都唔玩劇) 自己ON9留唔到客就賴
成日話咩網上取代你 乜人地要睇劇 YOUTUBER拍到劇取代到你?
跟住又話啲人去左睇韓劇美劇 咁咪係你廢囉 唔夠人爭囉
你勁呀啲人又洗撚去睇其他國家劇咩?
啲劇多BUG 劇情老土 鏡頭光影又柒
韓國劇SELL 比C9睇 但人地C9劇都有創意過你

綜藝 更加唔好講
音樂 勁歌金曲一個當年好出名既節目變左垃圾英皇星夢宣傳地 同時打柒左香港樂壇(無左電視做渠道)
真人SHOW你又唔掉錢拍
歌唱比賽 搞左兩屆又選左堆垃圾出黎
美女廚房當年咁成功 你都夠膽換人 換堆垃圾取代暴龍哥
飲食節目 係鼎爺OK 肥媽個啲真係算鳩數啦

同地鐵一樣 成日話全世界都讚香港地鐵好 得香港人話差 好似香港地鐵唔係俾香港人用係俾外國人搭咁

人地韓狗就放眼世界 依10年韓劇都亞洲玩哂 你就打入大陸度... 以前西遊記, 封神榜, 尋秦記, 九五至尊 廣東大把地方睇 依家d劇... 問心憑咩

你唔係tvb 既話大陸人鬼會睇你咩

ATV: 劇集>綜藝>執粒
橋唔怕舊最緊要受~

大台班滾你䂴層d腦仲停留在90年代初, 以為大6人仲會想睇你cctvb
人地tv十幾廿年來不停進步有財有才有市場, 似你大台大倒退慢性自殺越做越縮咩

大台啲人本身就離地
早兩年仲整乜春我愛EYT就知啦
啲主角啲屋仲係大到乜春咁都知啦

做電視台最緊要貼地 知道市場要咩
但呢班人完全離地 真心收皮啦

真係好離地
連點解無人睇都唔知
搞死完亞視又可以係TVB做行政總裁先好野
啲眼光cheap撚到, 成日唔係諗點改善自己啲野黎吸引多啲人, 係諗配合邊個市場閹割自己啲野

所以話香港啲高層幾撚on9
越on9既越做到高層, 咁撚on9年薪過千萬

捨本逐末，自掘墳墓

有幾多人睇得明篇野?
同大陸合作係講緊以投資+製作向身份去做節目
完左放上大陸平台到播(騰訊愛奇藝優酷)
之前係深宮計都係呢種玩法, 唔係你地諗果種要人開電視轉去tvb台到睇

李寶安話預算可以高啲係因為佢做既節目係大陸播, 咁就係收大陸廣告商錢可以無限置入式廣告, 到時主要收入都係靠大陸班客仔
到時放落tvb播會係另一個剪哂廣告既閹割版

簡單啲講, tvb已經敗走左香港市場, 想R大陸人合作
只不過香港無其他對手, 是但比啲屎你地食

幾好啊
直接逼我熄電視

做獨市生意都可以做到咁兜踎

本來係獨市, 俾佢地班垃圾管理層搞到變'毒'市, 毒死左個電視市場

啲劇套套都𨳍下𨳍下
之前呀三哥同bosco 套嘢一開頭都叫𨳊得嚟有啲嘢睇，調查下啲case
慢慢變到搵條友搵10集，又瘋狂播同一首歌
仲有無數民初街作品都係戇𨳊

上面禁播咁多劇，你買完都播唔到

香港觀眾少班垃圾滚你層唔係諗點吸引番觀眾爭取收視, 而諗係要轉移市場獨市生意都做唔掂妄想北上同上面咁多勁敵競爭

九七後嘅香港，就係咁荒謬

香港既大學唔係比香港人讀
香港既醫院唔係比香港人睇
香港既公屋豪宅唔係比香港人住

Tvb 交返個免費牌出黎投奔大灣區， 唔好死攬住唔放又話要做大陸人生意

畀我哋當笑話睇，不過真係唔好笑。

等執啦

此大灣區不如彼大灣區，佢所指係直接在中國設廠。

一句講哂，拍啲以中國市場為主嘅節目，跟著再畀啲餸頭餸尾畀香港市場，一雞兩味。
屌你既然係咁，不如就唔好搞咁多野，直接話攻中國市場，放棄香港市場，唔好將自己當成香港嘅電視台好過。

無綫電視本港台
亞洲電視翡翠台

TVB咁搞法 隨時兩頭唔到岸
大陸依家既電視節目多姿多彩 又有咁多個台 洗鬼睇你TVB
而到時香港觀眾就更加唔岩口味而唔睇啦

會計佬真係乜撚都唔識架喎